\documentclass[spanish,final]{thesis} [2015/30/06 v1.0]

\author{Técn. Carlos Brayan Rámila Chorens} 
\author{Alejandro Santana Viamontes}
\title{Aplicación Web para la Mejora en la Gestión de Servicios de Transconsul S.A.}
\ucicenter{}
\facultynum{4}
\addtutor[Tutora]{MSc. Yadira Ramírez Rodríguez}

\thought{ « La eficaz gestión de citas y servicios legales no solo es una necesidad operativa, sino un pilar fundamental para garantizar la confianza y satisfacción de nuestros clientes en cada interacción. » \\
 \textbf{John Smith, Experto en Gestión Legal} \\

 « Tu tiempo es limitado, de modo que no lo malgastes viviendo la vida de
 alguien distinto. No quedes atrapado en el dogma, que es vivir como otros
 piensan que deberías vivir. No dejes que los ruidos de las opiniones de los
 demás acallen tu propia voz interior. Y, lo que es más importante, ten el
 coraje para hacer lo que te dice tu corazón y tu intuición » \\
 \textbf{Steve Jobs} \\
 
 « Siempre me siento feliz. ¿Sabes por qué? Porque no espero nada de nadie;
 esperar siempre duele. Los problemas no son eternos, siempre tienen solución.
 Lo único que no se resuelve es la muerte. La vida es corta, por eso ámala, se
 feliz y siempre sonríe, solo vive intensamente. Antes de hablar, escucha. Antes
 de escribir, piensa. Antes de herir, siente. Antes de rendirte, intenta. Antes de
 morir, vive » \\
 \textbf{William Shakespeare }}
 
\dedicatory{A mi familia, amigos, compañeros y profesores, quienes con su amor, apoyo, sabiduría y aliento han sido mi mayor inspiración y motivación en cada paso del camino. Este trabajo está dedicado a ustedes, quienes han hecho posible este logro con su constante presencia y ayuda incondicional.}

\acknowledgment{Quiero expresar mi más profundo agradecimiento a todas las personas que han sido parte de este viaje académico. A mi familia, por su amor incondicional y su constante apoyo en cada desafío que he enfrentado. A mis amigos, por estar siempre presentes, brindándome su amistad y aliento en los momentos difíciles. A mis compañeros, por compartir este camino conmigo, por los momentos de colaboración y aprendizaje mutuo. Y a mis profesores, por su orientación, sabiduría y dedicación, que han sido fundamentales para mi crecimiento académico y personal. \\
En especial, quiero agradecer a mi tutora y profesora, M.Sc. Yadira Ramírez Rodríguez, por su invaluable guía y apoyo durante todo el proceso de investigación y redacción de esta tesis. Su paciencia, experiencia y compromiso han sido fundamentales para alcanzar este logro. \\
Por último, pero no menos importante, quiero agradecerme a mí mismo por mi perseverancia, determinación y dedicación para alcanzar mis metas. Sin mi propia fuerza interior y convicción, este logro no habría sido posible.}

\abstract{ La implementación de la aplicación web para la mejora en la gestión de servicios de Transconsul \ac{S.A.} ha demostrado ser una solución efectiva para mejorar el proceso de gestión sus servicios. Para recopilar la información necesaria, se emplearon diferentes métodos teóricos y empíricos, y para llevar a cabo el desarrollo de la propuesta, fue seleccionado como marco de trabajo el framework Django de Python, y como Sistema Gestor de Base de Datos (SGBD), MySQL. Para guiar el desarrollo desde el análisis hasta las pruebas, se siguen los pasos que propone la metodología de desarrollo ágil Extreme Programing (XP). Se realizaron pruebas para validar la calidad y el cumplimiento de los requisitos. Esta solución tiene el potencial de reducir el tiempo , mejorando así su experiencia e imagen de los servicios de la empresa.}


\keywords{gestión, servicio, cita, legal, documeto, cunsulta, asesoría, jurídica}

\input{Glossary}
\input{Acronyms}

\addbibresource{carlosbrc.bib}

\begin{document}
  \maketitle
  
  \input{Introduction}
  \input{Chapter1}
  \input{Chapter2}
  \input{Chapter3}
  \input{Conclusions}
  \input{Suggestions}
  \input{Appendices}
  
\end{document}

\end{lstlisting}
