\chapter{Implementación y prueba del sistema}
\label{chap:chapter3}

\section{Introducción al capítulo}

En el presente capítulo se detallan las iteraciones realizadas durante la etapa de construcción de los
módulos propuestos, además se exponen las tareas de ingeniería generadas para cada HU que que fueron
definidas, así como las pruebas de aceptación planificadas para el sistema. De esta forma es obtenido un
producto funcional probado y listo para entregar al cliente al final de cada iteración como propone XP.

\section{Fase III: Desarrollo}

En esta fase, XP plantea que las HU seleccionadas para ser implementadas se realizan durante el transcurso de la iteración a la que pertenecen. Por estas razones, se lleva a cabo una revisión del plan de iteraciones
y se modifican en caso de ser necesario. Como parte de este plan se descomponen las HU en tareas de
ingeniería.

\section{Tareas de ingeniería}

Las tareas de ingeniería pueden estar descritas por un lenguaje técnico y no ser necesariamente entendibles por el cliente. Tienen como objetivo definir cada una de las actividades que dan cumplimiento a las
HU, de forma tal que se entienda lo que el sistema tiene que hacer y facilite su construcción. Se describen
algunas de las tareas de ingeniería correspondientes a las HU del sistema, el resto pueden ser consultadas en
los anexos. Para una mayor organización, se definen en correspondencia con las iteraciones definidas como
se manifiesta a continuación


\subsection{Tareas de ingeniería para la Iteración I}

\subsection{Tareas de ingeniería para la Iteración II}

\subsection{Tareas de ingeniería para la Iteración III}

Con las tareas de ingeniería definidas, se hace necesario establecer un conjunto de pruebas para comprobar la calidad de la solución implementada. Luego, se analizan estos casos de prueba y se ejecutan, lo que permite medir el nivel de cumplimiento con los objetivos de implementación trazados y el nivel de
satisfacción del cliente. Así lo propone XP.

\section{Fase IV: Pruebas}

Las pruebas son un conjunto de actividades que se pueden planificar por adelantado y llevar a cabo sistemáticamente. Por esta razón, se deben definir en el proceso de la ingeniería del software. Todo esto, contribuye a elevar la calidad de los productos desarrollados y a la seguridad de los programadores a la hora de introducir cambios o modificaciones. \\
La metodología XP divide las pruebas en dos grupos: pruebas unitarias, desarrolladas por los programadores, encargadas de verificar el código de forma automática y las pruebas de aceptación, destinadas a evaluar si al final de una iteración se obtuvo la funcionalidad requerida, además de comprobar que dicha
funcionalidad sea la esperada por el cliente. \\
Se decide realizar las pruebas de aceptación a los módulos implementados, debido a que el objetivo de estas, es verificar que el sistema cumpla con los requisitos establecidos por el usuario. De esta forma se puede obtener el grado de satisfacción del cliente.

\section{Pruebas de aceptación}

Las pruebas de aceptación son especificadas por el cliente, se centran en las características y funcionalidades generales del sistema que son visibles. Estas pruebas derivan de las HU que se han implementado como parte de la liberación del software. Una prueba de aceptación es como una caja negra. Cada una de ellas representa una salida esperada del sistema. Es responsabilidad del cliente verificar la corrección y toma de decisiones acerca de estas pruebas. A continuación, se muestra una representación de las pruebas de aceptación a realizarse en cada iteración.

\subsection{Pruebas de aceptación para la Iteración I}

\subsection{Pruebas de aceptación para la Iteración II}

\subsection{Pruebas de aceptación para la Iteración III}

\subsection{Análisis de las pruebas de aceptación}

\section{Conclusiones del capítulo}

En este capítulo se especificó el proceso de implementación del sistema a partir del desglose de las HU en tareas de ingeniería, lo que permitió especificar los procedimientos necesarios para dar cumplimiento a cada HU. Además se definieron y aplicaron las pruebas de aceptación a las funcionalidades de los módulos desarrollados. Estas pruebas permitieron detectar una falla en el sistema y corregirla, lo que posibilitó mejorar la operabilidad del mismo.
