\introduction

El desarrollo vertiginoso de las nuevas tecnologías, particularmente en las ramas de la informática y las
telecomunicaciones, evidencia que es esta la era con mayor evolución científico-técnica de todos los
tiempos. Este desarrollo tecnológico acelerado incide sustancialmente en el mundo referencial del ser
humano, pues, si bien facilita la adquisición y almacenamiento de nuevos conocimientos, nuevos enfoques
y/o perspectivas y acciones que ayer mismo parecían inaccesibles pero, de la misma manera, le están
condicionando y obligando a adaptaciones y replanteamientos en todos los órdenes de su existencia. \\

En el campo del desarrollo de software también se constata un avance sin precedentes a nivel mundial, lo
cual posibilita la construcción de aplicaciones y sistemas informáticos capaces de solventar la amplia
amalgama de problemas teóricos y prácticos de la sociedad. Diversas áreas de la vida diaria se ven
afectadas continuamente por la industria del software, tales como los aeropuertos, los bancos, las grandes
empresas, las instituciones policiales y militares entre otras. \\

Los sistemas de gestión son una rama importante dentro de la industria del desarrollo de software puesto
que resuelven un gran número de situaciones a través de la automatización de procesos, lo cual facilita el
trabajo en oficinas, elimina el tiempo de respuesta por parte de los proveedores de servicios a la
población, suprime engorrosos bloques de papeles, propicia el trabajo de los seres humanos con grandes
volúmenes de información, el control y manipulación de estadísticas y una innumerable cantidad de
beneficios y posibilidades más, que a la postre, repercuten de forma positiva en la economía y la calidad
de vida de todos aquellos países que explotan este tipo de sistemas informáticos. \\

En Cuba, con la intención de utilizar la amplia gama de posibilidades que brinda la industria del software
se trabaja hace ya algún tiempo en el desarrollo de este tipo de herramientas, donde la Universidad de las
Ciencias Informáticas asume un rol protagónico en esta tarea. Justamente, la informatización de los
procesos que se llevan a cabo en una empresa o entidad resulta un elemento clave. Un proceso que
resulta prioritario automatizar por la importancia que tiene en la sociedad se encuentra relacionado con la
gestión de citas pues de este dependerá el eficiente control y mejor planificación del tiempo en las oficinas
de trámites. \\

La sociedad civil de servicios Transconsul \ac{S.A.}, constituida en el mes de abril de 2020, es una organización que ofrece servicios legales a personas naturales y jurídicas en términos de asesoría, asistencia, representación y legalización de documentos. Asimismo, posee competencia legal para contratar sus servicios tanto a clientes nacionales como extranjeros.  Dicha sociedad mercantil enfrenta diversos desafíos en la gestión de citas y comunicación, lo que ha provocado una percepción negativa por parte de los clientes. Esto se puede percibir en la valoración de 1.8, así como los comentarios negativos en su página de Facebook, la poca interacción de los usuarios respecto a las publicaciones en X, además de la ausencia de respuestas por parte de la organización en Google. Los clientes expresan frustración debido a la dificultad para agendar citas pues actualmente estas solo se pueden programar mediante llamadas telefónicas en un horario específico (lunes de 9:00 AM a 12:00 PM). En primer lugar, los números de teléfono ofrecidos para dicha actividad se corresponden con líneas fijas, de modo que eso entorpece aún más la capacidad de la persona para realizar su solicitud. En segundo lugar, se advierte una brecha en las respuestas que Transconsul S.A ofrece a consultas y quejas por la lentitud en la gestión de los servicios, tanto a través de sus redes sociales como en las comunicaciones vía telefónica. Esta situación actual proyecta una imagen negativa de la organización y también limita la eficiencia de la misma. \\

A partir de la situación antes descrita se plantea como problema de la investigación: ¿Cómo mejorar la gestión de los servicios de Transconsul \ac{S.A.}?  \\

Teniendo como objeto de estudio: Sistemas de gestión de servicios. \\

Se define como objetivo general: Desarrollar una aplicación web para la mejora en la gestión de servicios de Transconsul \ac{S.A.} que garantice la satisfacción del cliente y mejore la imagen pública de la empresa; enmarcado en el campo de acción: El proceso de gestión de servicios de Transconsul \ac{S.A.} \\

Para dar cumplimiento al objetivo planteado se trazan las siguientes tareas de investigación: \\

\begin{itemize}
	\item Análisis de los referentes teóricos sobre mejores prácticas en sistemas de gestión de citas en línea, servicios y comunicación con los clientes.
	\item Identificación de las necesidades y requisitos específicos de Transconsul \ac{S.A.} para la gestión de citas y servicios legales.
	\item Desarrollo de una aplicación web que incluya un sistema de gestión de citas y servicios.
	\item Implementación de la solución tecnológica para asegurar la satisfacción del cliente y renovar la imagen pública de la empresa.
	\item Realización de pruebas funcionales y de usabilidad para validar el correcto funcionamiento y la aceptación de la aplicación web por parte de los usuarios.
\end{itemize}

Para el desarrollo de la investigación se emplean los siguientes métodos científicos: \\

\clearpage

\textbf{Métodos teóricos:}

\begin{itemize}
	\item Analítico-Sintético: para el estudio de la situación actual y la identificación de requisitos y necesidades.
	\item Modelación: para el diseño de la aplicación y la conceptualización de sus componentes y funcionalidades.
\end{itemize}


\textbf{Métodos empíricos:}

\begin{itemize}
	\item Entrevistas: con empleados y clientes de Transconsul \ac{S.A.} para recoger sus necesidades y expectativas.
	\item Observación: análisis de la interacción actual de los clientes con Transconsul \ac{S.A.}.
	\item Análisis de Redes Sociales: Evaluación de la retroalimentación de los clientes en las redes sociales de Transconsul \ac{S.A.}, identificando patrones comunes en las quejas y sugerencias para mejorar los servicios de la empresa. 
\end{itemize}
